迷信一國兩制的李柱銘，至少應該支持港中聯邦

//五月廿九日，李柱銘在商業電台節目中表示國安法立法顯示香港不再「高度自治」，而且是「黨人治港」，但他卻依然不願承認一國兩制失敗，只是北京單方面違反承諾。同時他又指港獨是「羅曼蒂克」的想法，提出的人只說不做，努力爭取的年輕人卻要承擔後果。筆者認同李柱銘昔日的努力的確有助香港邁向民主社會，理應值得尊重，但卻絕對不同意他在一國兩制徹底失敗的時刻，依然抱殘守缺，不願承認一國兩制實際上不能有效保證「河水不犯井水」的「高度自治，港人治港」的方針。他盲目迷信一國兩制，跟迷信港獨能真正實現一樣，都只是「羅曼蒂克」的想法。

筆者堅定相信只有承認一國兩制失敗的現實，港人才能夠找到未來要走的路。一國兩制現已淪為一國一制，迫使更多人思考未來路向，港獨論述不成熟和過於天真，的確似是海市蜃樓，但是港獨是不會突然消失於年輕人心中，因為他們找不到一國兩制以外的可行方案去保衛香港的自治。堅持大一統思想的人或者是比較現實的人，理應尋找一條「一國兩制與港獨之間」的憲政制度，讓年輕人看到希望，才是令年輕人放棄「羅曼蒂克」式港獨的方法，但他們又有沒有盡他們的努力去做呢？。筆者認為香港跟中華人民共和國構成一個聯邦是現實與理想妥協的制度。

筆者理想中的聯邦制度是香港脫離中華人民共和國，並以平等身份跟中國人民共和國組成新的聯邦國家，除國防、外交歸聯邦政府處理，其餘一切事務由香港和中華人民共和國內部自治，另外香港理應宣布為非軍事區，同時維持1997年回歸前的非主權國家地位加入國際組織。聯邦制的目的是保衛香港原有價值不受外部干預，以「更獨立」的身份獲得更高的自治權。

推

唔屌得李柱銘架，上次我屌佢即刻比人咬我又屈毛，笑死

垃圾正垃圾
真係蠢唔係扮㗎

李柱銘喺年輕一代心中有幾多地位都心中有數，屈毛咪屈囉

推2

推3

推4

紅字咪係陳雲個套囉

李柱銘始終困喺中共的遊戲規則下搞政治，結果當然係俾中共玩返轉頭